［選項故］情人節

想寫一個一日內完結嘅選項故，希望有人陪我玩

而家係2020年2月14號嘅凌晨一點，我一個人瞓喺床上面。

突然覺得好凍。

對上一次拍拖已經係三年前中五嗰陣。成日有人問我點解咁耐都唔拍拖，我都答唔到點解，係未放低前男友？定只係未遇見啱嘅人。

如果唔係因為武肺，我可能會落老蘭一轉，但今年都係不了。於是我打開手機，想搵個人傾下計：

A. 交友軟件
B. Instagram
C. Snapchat

A

其實我未玩過交友App，但喺呢種日子實在好想搵一個陌生人陪下自己，於是我打開app store求其down左個app。

我喺個人資料填好名、性別、愛好等等資料，而家差icon就搞掂。

我選擇用：

A.可愛風嘅大頭自拍
B.影住側面嘅文青相
C.夏天海邊影嘅泳衣相
D.證件相

B

我選擇左一張文青feel嘅相。相入面嘅我戴住貝雷帽、著住大地色嘅衫，雖然依家呢啲風格都幾公廁，不過我個人都係幾鍾意，而我亦相信有人會欣賞。

終於填好曬資料可以開始玩個app，我仲研究緊有咩功能嘅時候，已經彈左幾個對話通知。

我想覆：

A. Alan 27歲 icon：西裝佬對鏡自拍
B. Wong Ka Ming 26歲 icon：拎住木結他嘅男仔
C. Sky 23歲 icon：金毛男大頭自拍
D. Ms 22歲 icon：一隻貓

C

c

可能因為我個ex都係mk仔，喺見到嗰張mk到極嘅icon嗰陣，我竟然不由自主咁撳左入去。

Sky：「咁夜仲未瞓？」
我：「係呀，你呢？」
Sky：「唉，冇女唔開心丫ma，米瞓唔著lo。」
我：「oh⋯我都係😂」

其實我好憎人打5p字，想已讀佢就算。

Sky：「你幾靚女吖，點會冇仔ga。一系咁丫，想唔想出嚟飲杯嘢？」

我決定：

A. 「我冇口罩呀，不了」
B. 「都可以嘅」
C. 唔覆佢，搵第二個傾計

我：「都可以嘅」
Sky：「你住邊？我揸電單車過嚟接你。」
我：「我講定先，真係飲杯嘢咋。」

然後我把樓下7仔的位置告訴了他。

喺等佢嚟嘅時候，我決定整理一下儀容：

A. 化個韓妹妝，夾一夾鬈髮尾
B. 化個扮cute妝，紥個雙馬尾
C. 化淡妝，戴頂cap帽
D. 素顏就算

你地好鍾意mk仔咩

a

想睇俾mk仔中出即飛喊屎喊忽

重甜唔該

我決定化個韓妹妝，因為我覺得mk仔應該會鍾意。

Sky同我講佢過嚟大概要45分鐘。我打扮好後望一望手機，發現仲有15分鐘，於是我決定繼續睇下個app。

今次我決定主動出擊，搵下有邊條仔啱自己心水：

A. Tim 28歲 icon：著住長風褸嘅全身照
B. Sunny 24歲 icon：拎住部相機對鏡自拍
C. Nathan 36歲 icon：揸住車嘅西裝佬
D. Wai 27歲 icon：長頭髮紥起辮嘅型男

d

sor，唔記得講應該無甜

無甜都可以訓完一晚俾人飛左

我決定pm"Wai"。

我：「Hi～」
Wai：「Hi。咁夜仲唔瞓？」
我：「點解個個都係依句嘅，其實依家都唔係好夜姐？」
Wai：「都係，對我嚟講好早添。」
我：「真㗎，平時夜瞓開？」

同佢傾左陣，先知原來佢係designer，所以作息日夜顛倒係常態。中學讀VA嘅我對佢興趣大增，同佢傾傾下就傾到愛情方面。

Wai：「聽日情人節，冇約？」
我：「冇呀，單身。」
Wai：「咁我約你？」

正當我猶豫緊點答好嗰陣，佢又send左條msg過嚟。

Wai：「唔使急住覆我，聽日下晝先算啦。其實我通左幾晚頂，而家真係要瞓。早抖。」
我：「早抖。」

Sky應該差唔多到，我決定落定樓等佢。
我戴上口罩，淨係拎住銀包鎖匙就落左門口。

落到去發現Sky未到，我決定行入7仔等佢。

我意外地發現店員竟然係我一個唔係好熟嘅中同。

A.行過去打招呼
B.扮見唔到

其實都係，咁睇下點發展啦

連登仔既目標係令到個故仔一係奇奇怪怪, 一係重甜

算啦，同佢都唔係好熟，廢事煩。

不過依家有個問題：我唔係幾想俾識嘅人見到我情人節同個金毛mk仔一齊。我決定一陣叫Sky車我去觀塘海濱，因為都唔係太遠。

摩打聲由遠至近慢慢變大，我慶幸佢唔係嗰種一路播歌一路飛車嘅人。佢嚟到我面前慢慢停低，除低頭盔同我打招呼。

我發現佢意外地生得幾清秀，同張相爭得唔遠，心入面嘅不適感都輕左啲。佢將頭盔遞俾我：「觀塘海濱？」

我笑道：「正有此意。」

我坐上後座，雙手環抱住佢條腰。我意外自己竟然可以接受跟一個啱啱識嘅人上車，大概寂寞比起矜持，更令人難以接受。

去到觀塘海濱附近一間7仔，我地停低入左去買酒。

Sky問我：「你要咩酒，幾罐？」

（以下開放式作答）

我知，所以我都奇怪竟然無人揀證件相

珠江橋牌九江米酒王，兩支

走甜，thx

Jolly sandy

56度金門高梁
另加2枝竹葉青thx

一枝九公孖蒸，加個嘔吐袋

兩支火酒，thx

歡天喜地擂台夜

我答佢：「珠江橋牌九江米酒王，兩支。」

佢靜左大概3秒，然後大笑出聲：「唔好玩啦！」

「我冇玩，我真係鍾意咁飲呀，好怪咩？」

佢R一R頭：「我未聽過姐...咁...使唔使買啲嘢嚟溝㗎，我買啲橙汁俾你？」

喺佢揀緊酒嘅同時，我行去其他貨架，諗住買啲零食送酒。我決定買：

（以下開放作答，採取頭三個留言）

Condom

Condom 0.01 岡本

Condom 唔得就買齋鴨腎

偉哥

撞左唔計

7仔有偉哥㗎咩

朱古力奶

怪味糖

七仔方包 十排

Btw有冇人情人節要自己過

同你一樣咁怪

純萬 半打

我覺得好好笑月所以決定用曬截至1:56啲留言

重甜ready

等緊

Lm

我拎起一盒朱古力奶、一包齋鴨腎、十排方包、一包怪味糖，行去收銀度再拎埋一盒岡本0.01埋單。

Sky行埋嚟見到我買左咁多嘢呆左：「你買咁多方包做咩？」

「順便儲糧，好耐無出過門口。」我拎起嗰大袋食物行開讓俾佢買嘢。

佢埋完單之後行出嚟，順手咁接過左我手中嘅大膠袋：「行啦。」

我地行到海濱，發現意外地幾多人。行左5分鐘後，我地搵到張長櫈坐低，佢將膠袋放喺自己另一邊，同我坐得好近。

我拎起米酒，仰頭灌左一大啖。嗰種米嘅醇香喺喉間散發出嚟，我不禁大叫：「爽呀！」

Sky拎住罐Asahi望住我，忽然耷低頭偷笑。

佢都飲左一啖酒，望住個海同我講：「我發現你好搞笑，奇怪得嚟又好得意，但我從來未見過好似你啲咁嘅人。」

我：「係咩？我好奇怪咩，我做啲嘢好似好正常。」

我地坐喺度一路飲酒一路傾計，我拆開左一袋方包嚟食。

Sky：「我買左橙汁同綠茶俾你溝酒，你要唔要？」

我決定：

A.溝橙汁
B.溝綠茶
C.溝朱古力奶

sor，我係唔係出得好慢

C.

橙汁同綠茶溝朱古力奶

煙肉蛋沙律飯糰

出得好撚快
不過我瞓先
Lm G持重甜

溝哂得唔得

好睇所以可以等

唔係 mk仔中出即飛

我望一望盒朱古力奶，突然覺得用佢嚟溝酒應該幾新奇。

我接過Sky遞俾我嘅杯，將米酒同朱古力奶以5:1嘅比例溝埋一齊。我飲左一啖，發現米嘅甜味同朱古力味竟然產生左和諧嘅共鳴，係超出我想像嘅好飲。

Sky表情睇落有啲一言難盡，不過佢無講嘢，只係又低頭傻笑，靜靜咁飲住Asahi。

我拎起怪味糖：「喂，不如試下呀。」

佢揀左一粒放入口，我都決定拎一粒：

A.白色
B.杏色
C.藍色
D.綠色

D

早抖巴打，個故諗住實時進行，主角都好快會瞓

樓主超快
A

太好了

我拎起粒綠色嘅糖，感覺上好伏。

唔知係唔係我口中仲殘存住朱古力米酒，我唔係太食到佢係咩味，我拎起盒糖望一望，發現竟然食左鼻屎味。

而Sky捉住我隻手將個盒哄埋佢自己面前：「好難食呀屌，我食左牙膏味呀。」

我發覺自己並唔抗拒佢同我嘅身體接觸，內心都多少有啲唏噓。我拎起一粒白色嘅糖遞俾佢：「哈，試下呢個。」

佢擘大個口示意要我喂佢。我將糖放入佢口中，然後望住佢又露出奇怪嘅神色：「好難食...」

然後我地又相視大笑。呢種感覺好青春，突然覺得自己返返中學年代。可能mk某程度都係青春嘅代名詞。

但我無諗到，真係mk嘅嘢發生了：幾輪酒落肚，Sky臉色泛紅，竟然捉住我隻手行埋去海邊。我地挨住欄杆，佢搭住我膊頭，對住個海大嗌左句：「屌！我好寂寞呀！」

而家海邊雖然都走咁啲人，但都仲係有幾批人喺附近，佢地望住我地呢邊，有啲喺度笑，有啲吹左幾聲口哨。

Sky：「你都對住個海嗌呀！」

可能我都有啲微醺，竟然諗都唔諗就對住個海嗌左我心底一直好想講嘅一句說話：

（自由作答）

光復香港!!!!!!!

屌我啦

呢個故會陪住你

我是個茶壺肥又矮呀

時代革命

我好想比人屌呀！

五大訴求

缺一不可

結果條mk仔係藍絲就好笑

push

我對住個海大嗌：「光復香港！」

附近嗰班人即刻跟住高呼：「時代革命！」

聽到有人和應，我不禁打從心底裡開心咁笑左聲，不過笑容中多少都摻著一點苦澀。我跌跌撞撞地行返長櫈坐低，Sky都同我一齊行返埋嚟。

Sky：「唉，早知唔揸車嚟。我以為你會叫我上你屋企㗎嘛，點知我講海濱你又真係話好喎。」

「我同屋企人住，唔可以亂咁帶人返屋企㗎。」

我同Sky分埋淨低嗰兩罐Asahi，一路飲一路傾閒計。可能大家都醉，講嘢開始九唔搭八。

「其實我真係J過鄭若驊⋯」佢話。
「但係AKB48有啲女都幾正⋯」我答。

我一飲酒就好快口渴，所以我又開埋枝橙汁嚟飲。喺朦朧嘅意識中我覺得有啲唔對路，但又講唔出係點解。30分鐘後，我終於意識到原因。

屌，個肚好痛。

我：「喂Sky哥下次再一齊飲酒我要去廁所你返屋企先啦Byebye。」我講完就一枝箭咁飛奔去公廁。

15分鍾後我行返出嚟，發現sky仲喺原地等我。

「你啲包呀。」

「oh...sor。」

我地決定打的返屋企。上左車之後，大概大家又攰又醉，一粒聲都無出。

的士就嚟駛到我樓下嘅時候，佢突然開腔：「其實我本來會expect出到嚟都想做啲嘢，但對住你唔知點解唔會想喎。我覺得同你傾計好開心，我地仲會唔會再見⋯？」

我諗左諗，決定答：

A.會
B.唔會

唔會

no money no talk

我坦然咁答佢：「應該都唔會啦。」

佢個樣睇落有啲失望，無再出聲。

我將20蚊的士錢塞落佢手心：「多謝你請我飲酒，情人節快樂。」

拎住一大袋包返到屋企，我覺得好攰，淨係想一覺瞓天光。我洗手，除口罩，跟住再洗手，然後換好衫就躂左上床。

我望住天花板，意識裡飄過好多嘢。有Sky，有Wai，有我個Ex，有好多陌生嘅臉孔。

我抱住一隻貓貓公仔，喃喃自語：「我好掛住你。」

然後進入夢鄉。

瞓之前我突然諗到一個問題：我去唔去見Wai好？

正皮：去
負皮：唔去

截至聽朝統計大家早啲瞓啦，早抖

去！

去

唔去, 摺係屋企

btw 第一次寫選項故 希望大家可以俾啲意見我

同埋鍾意嘅話留下一個正評

嗰盒岡本0.01點算？

我以為自己會再瞓耐啲，點知十點幾就起左身，我知道自己而家身上酒氣一定好重，所以拿拿臨去左沖涼。

大概係尋晚已經有左一小段有人陪伴嘅時光，嗰種寂寞感已經褪去，今日係唔係自己一個已經唔再重要。我諗我而家明白，點解啲男人會話自己玩交友App只係一時衝動。

只係嗰一剎那嘅孤寂太過明暸。

不過掙扎過後，大概出於某種我自己都無法言喻嘅心情，最後我都係打開返個App，同Wai講我決定去見佢。

一打開交友App，一連串嘅Hi唔單止嚇親我，我想搵返Wai去覆都有啲難度。碌左好耐，我終於搵到佢。

「早晨呀。你係咪想約我？我ok呀。」

我一邊抹頭髮一邊坐喺梳化上面玩手機，決定再搵多個人陪我傾計。

今次我想通過佢嘅個人簡介嚟決定。

A. Ray 22歲
「情人如若很好奇 要有被我嚇怕的準備」
B. Edwin 26歲
「我可以令你差不多有快樂 我可以為你點一點火」
C. Echo 24歲
「經過一些秋與冬」
D. Ka Ming 18歲
「要是誕生 唯有活一次」

3票決定

提示：歌詞係有意思

朝早起身好似無曬人咁就隨緣啦

鍾意嘅留個正評 正評加速

次次都唔夠快

3票決定呀今次

之後會唔會都係三票呀

得1日嘅故就1票過啦

因為今次個決定重要啲，同埋上晝出得無咁快
夜啲會改返1票

要睇情況不過之後應該會再出故

不過3票好似都係多左啲
會計12點半前最多票嘅選項 同票就快啲嗰個先

我揀左資料填住《借火》歌詞嘅Edwin嚟覆。

可能係因為我希望無論遇見咩人、同佢嚟一次點樣嘅交會，只需要短短一枝煙嘅時間，從煙圈裡面相遇過，由吐息之間投入過，然後，唔再需要有啲咩。

上午 10:30

Edwin：「Hi。」

上午11:30

我：「Hi，借個火？」
Edwin：「哈，好呀。」

我同佢開始傾計。言談之中，可以睇得出Edwin係一個談吐得體、學識豐富嘅人。佢係一個會計師，我唔太了解呢個職業，所以我地嘅交流都係傾下閒計。

我：「點解玩交友App嘅？」
Edwin：「因為啱啱同女朋友分手，唔係太開心。」

我怔住，有啲唔知道點答佢好。

Edwin反問：「咁你呢？」
我：「其實只係尋晚開始玩，突然好想搵人陪我傾計。」
Edwin：「咁你會唔會想突然有人請你食飯？」

我望一望個鐘，原來就嚟12點。不過，原來用交友App啲人咁鍾意傾兩句就約人出嚟？

哈，但我又每一次都應約。

或者係好彩，無論Wai同Edwin同我都係夾得埋嘅人，所以先會傾兩句就決定赴約，至於Sky，我諗尋晚我真係太空虛。

「好。」我話。
Edwin：「我嚟搵你？附近有咩食。」
我：「附近要食飯嘅話要去Apm。」
Edwin：「好，等我一個鐘。」

我心諗，痴線，話出就出，唔驚我呃你咩？

雖然尋晚我都因為一時衝動做左好多嘢，仲要係啲痴線嘢，似乎無咩資格話人。

我望住檯面嗰十袋方包，有少少後悔。我覺得就算加埋屋企人，喺過期之前都絕對食唔曬。

我決定食塊方包。我想搵啲嘢嚟搽：

（自由作答，只限食物）

花生醬

nutella榛子醬

蛋黃醬

我搽左啲花生醬落麵包度，諗住食嗰彈突然收到一條msg。

Edwin：「諗定食咩。」

其實apm無咩選擇，我只係叫佢喺嗰度等。我打開和你Eat：

「食咩好呢⋯⋯」我自言自語。

食完手上嘅方包，我決定要打扮一下先去見Edwin。

A. 冷衫+長裙
B. 連身裙
C. T裇牛仔褲
D. 西裝

我選擇左一條杏色嘅連身裙，出面搭一件薄褸，今日好似有啲熱。

然後我化好妝，戴埋口罩，打理好一切就出左門口。

去到apm無耐，Edwin都到。

「Sor呀，我港島過嚟，係咪要你等左好耐？」佢真人無喺相望落咁高，不過戴住幼框眼鏡睇落好斯文。

我笑一笑：「唔緊要呀。」

我地最後揀左一間附近嘅冰室食飯。

Edwin同我並肩而行時，雖然臉上一直掛住一個微笑，但可以感覺到佢成個人情緒好低落，我地好默契地無咩點出聲，但氣氛又唔會好尷尬。

去到冰室坐低，Edwin將餐牌遞俾我：「睇下想食啲咩？」

我選擇：

A.雞扒蛋包飯
B.卡邦尼意粉
C. 豆腐火腩飯
D. 兒童餐（送跑車玩具）

有得揀我一定係食豆腐火腩飯。

Edwin笑住揶揄我：「你啲喜好咁似呀叔。」
我擰頭：「你真係唔識㗎喎。」

佢雖然仲係一直笑住，但神色間有啲落寞，似乎諗起啲咩。而我，選擇唔去問。

Edwin貼心地拎出一包紙巾俾我放好口罩。

我地聽住餐廳內人群嘅交談聲、電視機斷斷續續傳出嘅對話聲，間中交插住一兩句我同佢講嘅嘢。呢種距離感令我覺得好舒服，明明只係啱啱識，但有種似乎好親密嘅熟悉感。

「豆腐火腩飯。」侍應將碟飯放喺Edwin面前。Edwin幫我將碟飯放返嚟我個位度，然後又笑出聲：「你睇下，無人覺得女仔會食佬飯。」

「你識咩喎。」

Edwin個雞扒飯都好快到左，我拎起匙羹𢳂左一啖飯放入口。

有人話，食完豆腐火腩飯，會覺得世上無人明白自己。

而我覺得⋯⋯唔需要有咁多人明白自己。

靜靜地食完一餐飯就好。

-

食完飯後，我地行左一陣，去到一個偏僻嘅街口位。

佢拎出一盒煙：「借個火？」

其實我唔食煙。

但我喺袋度拎出一個火機，摩擦一下滑輪，橘紅色嘅火苗燃起，點亮左佢手中煙管嘅末端。

佢問我要唔要，我擰頭。

「原來你唔食煙。」佢笑住行開幾步，應該係怕啲煙飛去我度。

我地企喺街角嘅兩邊，面對面，中間係一條街嘅距離。

佢望住我，煙圈由佢口中呼出，飄起，化霧。

我望住佢，混濁嘅空氣裡，我睇唔清楚佢係邊個。

一枝煙嘅時間過去。

有一把聲，朦朧地唱住歌：

用了一枝煙的時間掛念誰。

佢將我送去小巴站，道個別就走左。

我本身想問：「你咁遠水路港島過嚟就係食餐飯？」

不過唔使問出口，我心入面都有答案。

佢只不過係嚟借個火。

-

返到屋企後大約兩點半，我發現Wai仲未覆我，可能真係瞓死左。

我決定上youtube睇下片打發時間。

我想睇：

（自由作答）

重複聽借火

我點開juno嘅《借火》，瞓上床靜靜地聽。
一次，又一次。

我係嗰種鍾意一首歌就會一直單曲循環嘅人，所以此刻好想聽一首歌嘅話，聽幾多次都無問題。

我攬住床上面嘅公仔，輕輕幫佢掃返順啲毛。

不渴望 你不要令我多幾多渴望
你只要為我點一點火 然後讓我此刻至少可度過

最後一個。
今晚去見完Wai就係最後。

然後，唔需要再逼自己去識新嘅人，我可以留返喺自己嘅世界，唔會再俾寂寞控制自己。

——我好想咁樣講。

只要接近別無期望 餓了喝外賣的湯
只要我們不用話語感覺是你和我 一起靜靜的過
不需要太認識我

但係其實尋晚到而家一直有人陪住嘅感覺，係幾唔錯。

我好想⋯⋯有人陪我。

根本只要煙圈在面前轉過就會忘我
不管甚麼好結果 不想甚麼沮喪

⋯⋯

我⋯⋯好掛住你。

煙圈悄悄墜落煙灰至少將心事証明燃燒過
煙花太過寂寞 煙絲至少可等待別人來點火

聽下聽下，我不知不覺恰著左。
醒返嘅時候我望一望鐘，而家4點，其實只係瞓左15分鐘左右。

Wai嘅回應姍姍來遲：「早晨，我啱啱起身。」

我：「你瞓左13個鐘喎。」

Wai：「其實我朝早7點醒左，做左一陣嘢又瞓返。」

我：「好驚我以後都係咁⋯⋯」其實我都想做設計相關嘅行業。

Wai：「我而家要去Studio處理埋淨低啲嘢，你尋日係唔係話有興趣？係唔係想上嚟？」

A.係
B.唔係

成日唔小心越寫越長

咁係個選擇正確先比你諗到咁多野姐

不過啱啱呢節雖然長 但好似寫得唔太好
巴打你唔繼續揀？

原來揀左而家寫

一陣要返工
收工可能要睇結局了

佢將Studio嘅地址俾左我，喺葵涌工廈區嗰邊。

雖然尋晚到而家叫做出左兩次街，但係都無離開過觀塘範圍，而家要動身去咁遠嘅地方，突然令我有左「約會」嘅實感。

而且對方係同我有共同愛好嘅Wai，唔知點解，突然覺得有啲心跳加速。

「呀！」我興奮咁打開衣櫃，想揀一套Wai會鍾意嘅衫，留下一個好印象。

A. 長冷衫+背帶裙+畫家帽
B. 露背針織連身裙+短靴
C. 連帽衛衣+百摺裙
D. T裇牛仔褲

巴打加油

我選擇著返自己icon著住嗰套衫。

今朝化嘅妝好淡，而家都差唔多甩曬，我坐喺梳妝檯前拎起化妝掃，緊張到有少少手震。

「⋯⋯搞掂。」撲上散粉，我完成左最後嘅步驟。

我喺行去巴士站等車嘅途中拎出耳機，諗住聽啲輕快啲嘅歌嚟舒緩心情。

我想聽：

（自由作答）

沒有共產黨就沒有新中國

有時三部曲

經過一些秋與冬

愁人節

唔得，我唔可以又俾情緒主宰自己個腦。

為左令自己心情平復，我揀左一首聽完之後，春心會動都唔動嘅歌。

沒有共產黨就沒有新中國
沒有共產黨就沒有新中國

⋯⋯

我面無表情咁上車。

聽完一次之後我即刻飛下一首歌，但係依家無論聽幾sweet嘅情歌，我已經一啲悸動都無。

我坐喺巴士上層後排，望住窗外嘅景色倒退，有一對對情人喺路上行過。
我講唔出而家自己係咩感情，淨係知道而家好想身邊有個人。

搭左大概9個字左右終於到站，Wai留左個電話號碼俾我，叫我到左打俾佢。

「喂？」佢把聲聽落沙啞又慵懶。
「我到啦。」

我feel到左邊膊頭俾人輕輕拍左拍。

我望向左邊，唔見人。

「哈哈，你好似小朋友，好得意。」啱啱聽到嗰把聲喺我身後傳嚟，我今次擰去右邊，終於見到佢。

佢高我一個頭左右，身形比較結實，有少少鬚渣，留長髮，紮住一條短辮。

⋯⋯好型！

我壓抑住內心嘅雀躍同佢打個招呼。

佢指一指7仔：「我買啲嘢飲俾你，你想飲咩？」

（開放回答，只限飲品）

redbull

津路

「Umm..Red bull。」
「能量飲品攞嚟當嘢飲唔太好喎，最多買一罐俾你啦。」

買完嘢飲之後佢就帶我入左一棟工廈。

一入到佢間Studio，我見到幾部混音器材、音箱，一啲樂譜零落地放喺檯面。佢繞過一個大書櫃，帶我行去一張檯前面，我諗應該係佢張工作檯，螢幕上係未關閉嘅Ai檔案。

「隨便參觀下。呢度係我同個friend合租，嗰邊就佢嘅，呢邊我嘅，你唔好搞到佢啲嘢就得。」佢指一指身後張梳化：「可以坐喺度。」

我無坐低，好奇地周圍張望。

呢度其實唔係好大，成間房分左兩半，中間有一個大書櫃間隔開。牆嘅裝潢有肉眼可見嘅分別，佢朋友嗰邊痴住好多海報、有一堆用色強烈嘅塗鴉，而且掛住幾把結他；而Wai呢邊只係掛住幾幅畫裝飾。

我行埋去嗰幾幅畫度。

一個著住西裝嘅男人，塊臉俾一個蘋果遮蓋住。

我低聲講：「馬格利特。」

室內好安靜，所以我呢句輕輕講出嘅說話，似乎都被放大左幾倍。

Wai行過嚟，喺我身後輕輕講左句：「Bingo。」

佢嘅氣息掃過我頭頂，令我頭皮有啲發麻。

為左令自己唔好陷入過於羞窘嘅境況，我主動轉移話題：「係喎，其實我點叫你好？Wai係邊個Wai，威，偉，唯？」

「係衛，衛道個衛，我姓衛。我叫衛家賢，你可以叫我呀賢。」

「好⋯⋯呀賢。」

佢無啦啦拎起個搖控撳一撳，一塊布幕慢慢咁降落嚟。我先發現天花板上面有個projector。

「你話唔想自己一個過情人節嘛，咁當我做你一晚男朋友啦。其實我本來都係隨口問下，不過而家覺得都幾好玩。」佢攬住我膊頭，格硬帶我坐落梳化度。

佢拎左幾隻碟出嚟：「揀套戲一齊睇？」

A. 500 Days of Summer
B. 明天，我要和昨天的你約會
C. 葉問4
D. 睇Netflix（講埋邊套）

6點半截止，到時統計邊個最多票

感覺好似寫左成日，做啲自己嘢先

A!

D. YOU

我揀左500days of summer。

我地坐喺梳化上面，呀賢嘅臂彎從我頸後穿過搭喺梳化上，有種佢攬住我嘅錯覺。我地好似一對真嘅情侶咁互相依偎，睇到開心嘅位佢會捏一捏我塊臉，喺呢個氛圍下，環境溫度好似急速上升，我塊臉有啲熱。

「你覺唔覺得女主角好似江欣燕。」
「係喎⋯⋯好似。」

睇完套戲，我有種悵然若失嘅感覺。

其實呢套實在唔算適合情侶睇嘅片，不過說到底，我同佢只係啱啱識嘅朋友關係。

「都8點幾，不如叫food panda？」
「好呀。我想⋯⋯」

（自由作答）

食bistro bon

樓豬未食過研究下先

好似好好食咁

「我想食Bistro Bon。」
「好。」呀賢無咩意見，爽快地點頭。

等食物送到嗰段時間，呀賢為我介紹左一啲freelance designer行內潛規則、點樣容易接到job等等知識。

我對佢嘅感覺又由有少少萌芽嘅好感，再增添一啲崇拜。個感覺好似中學嗰陣，有個好靚仔嘅師兄教你做功課咁。我又借啲意問左少少軟件上嘅問題，佢一邊解說，一邊認真望住電腦螢幕個樣⋯⋯

好有魅力。

「叮咚」有人撳鐘。

呀賢拎住錢出左去開門。

「有飯食啦。」佢將嗰袋食物放喺茶几上。

我諗，尋晚到依家我最大嘅收獲應該係免費食左三餐飯。

樓豬出街，夜少少打
其實就快結局

樓主加油，遲咗入嚟

遲左入，推推佢先

收工追故
希望唔好爛尾la

食完飯之後大概9點幾左右，呀賢問我仲有無咩想做。

「想唔想睇多套戲？定做啲其他嘢？」佢搖一搖手中嘅可樂，同我手中嘅red bull碰杯。唔知道邊個罐口飛濺出一滴液體喺呀賢手上，佢漫不經心地將手背擦過唇邊清理乾淨。

呀賢係一個好有吸引力嘅男人。

其實一剎那嘅心動過去後，我已經冷靜落嚟。比起想同呀賢發展落去，而家更想係同佢做個朋友。或者係去到臨界點嘅一刻理智先會突然回歸。

喺意識到嘅當刻，呀賢已經同我靠得好近，我條件反射地縮一縮向後，但下一秒已經後悔，呢個動作會整到場面好僵。

不過佢好似無所謂咁笑一笑：「果然係小朋友。」

見佢似乎唔太介意，我略略放心。我決定同佢講：

A. 「咁我地睇多套戲？」
B. 「送我落去行下？然後我就返屋企啦」

最後一次選擇就結局啦

其實我都有少少怕結局寫得唔好爛尾

A成全你

跟上 A
愁人節倒數

「咁我地睇多套戲？」

我本來以為劇本會一直如我所願地順利推進，我會同佢睇多一齣戲，之後喺夜色下同佢道別。日後偶爾會閒談幾句，或者會有更深入嘅發展，又或者一直只係朋友。

但我無諗過佢嘅反應似乎係愕然，然後皺一皺眉望住我：「你估我好得閒咩？」

我一怔，唔知應該點答佢。

「同細路女玩係幾開心嘅，不過浪費喺你身上嘅時間夠多。」佢收拾好茶几上嘅垃圾，拎起自己嘅斜揹袋向住門口方向行：「走啦，送你落去搭車。」

我無措地拎起自己個袋向住門口行。上一秒仲溫柔地問我問題嘅人突然神色之間舖滿左不耐煩，示意我快啲走出依個屬於佢嘅密封空間。

佢俐落地為studio上好鎖，然後徑自行左入lift。我急急腳跟上去，完全唔敢出聲。

喺lift內，我呆立原地，連大啖透氣都唔敢。沉默一直蔓延到巴士站，佢終於開口：「42C，無錯？」

「係⋯⋯·」講完呢句嘢之後，我見到佢好似想轉身走人，於是急急腳衝去拉住佢：「呃⋯⋯！我地以後仲會唔會再見？」

其實可能本身我對於要同佢繼續保持來往並無太大嘅執著，但而家事情脫軌令我有啲煩躁。

「應該都唔會啦。」佢聳肩，句說話熟悉得令人有啲心顫。然後佢轉身離開，連些許猶豫都不帶。

返到屋企之後，我蜷縮喺床上。

而家係11:50，距離情人節完結只有10分鐘。

檯上面嘅9袋方包提醒我呢一整日係如何渡過。我記得今日我面臨左好多次選擇，但最後，我連選項都無。

我將交友App刪除。其實我一早知道，喺呢個世界認識嘅人都注定只係一場短暫嘅花火，只係我一廂情願以為只要我選擇點樣做，就會成功。

以為想借一場火，就只係一次借火。

到唔想只係一次借火，發現偏偏所有事，其實都只係嗰一丁點火。

燃燒殆盡之後，只殘存住煙灰嘅痕跡。

其實，來來去去，全部都係過客。

「情人節快樂。」我對住貓貓公仔講。

你不要令我多幾多渴望

完最後可能有少少爛尾，不過其實我無expect自己個故會寫成咁

感覺今次俾大家嘅選擇空間唔大，尤其係後期
以後有可能會繼續出，或者出個長嘅

唔知你地對今次呢個故諗法係點，希望可以俾啲意見我
鍾意嘅話留個正評，如果仲想睇嘅話可以追蹤我，我之後會出更多故
感謝大家

期待你出長故
P牌比唔到正評

其實我已經諗好一個長嘅選項故話唔定聽日就出得

追蹤左你 加油

幾中意樓主用每一首歌去連接個劇情
期待第二個故！

其實主要都係一首借火
多謝你！希望下次出故你會睇到

好睇 文字細膩 支持 希望好快有新作品

可唔可以延續依個故去新故

點解呀 你好鍾意主角咩
雖然我都有諗過 不過想重新嚟過

多謝你

我都唔知點解
主角有一種特別嘅氣場 好吸引

咁係因為佢係我筆下嘅角色

你寫到令人睇到時好有感觸

呀，發現自己埋左500days of summer個伏筆但唔記得填

聽日開個新故俾你玩啦咁

睇哂了，都幾正，不過想知點解阿Wai最後個態度會變到咁差？

因為佢想錫主角嗰陣主角縮開左 睇得出主角玩唔起
佢只係想搵人上床唔想陪主角玩細路女嘅戀愛遊戲